［追毒撚半互動故］同居戒斷計劃

成日話要脫毒，但如果有咁易，你就唔會上緊連登睇緊我呢個故事啦。

呢個係一個拯救毒撚，而又被毒撚拯救嘅故事。
如果你有一個你好想拯救嘅毒撚朋友，又或者你的朋友就是你，歡迎你一齊參與我嘅實驗計劃。

最後結局會係點，就等你一齊決定。

- - - - - - - - - - - - - -

「係咪真係無手尾跟先，我無經驗㗎喎，如果有咩事我負責唔嚟㗎！」

「總之你放心，反正佢已經係零，就算有咩事，都唔會對任何人有影響。」

殷欣聽到眼前白髮老人嘅說話，深呼吸然後點頭。「好，我聽日就搬入去。」

- - - - - - - - - - - - - -

朝早八點，達仔拎住水杯睡眼惺忪步出睡房，如果唔係婆婆逼佢今日要拜祭父母，佢已經有十日無出過房。

「婆婆，我都話唔洗煮我早餐，我都⋯⋯」達仔一邊望住飯廳嘅早餐，一邊行入廚房。

「早晨啊，你就係達仔？我係殷欣啊，你好。」殷欣展露一個禮貌嘅微笑。

達仔望住面前呢一個二十出頭，雖然唔係有水神容貌，但有住鄰家女孩氣息、親切溫柔嘅女仔。四、五年都無見到二次元同婆婆以外嘅女性嘅佢，呢一刻就好似被石化一樣，拎住水杯擘大個口，阻住咗只容得下一人出入嘅廚房入口。

呢個時候，

A. 殷欣唔理達仔，嘗試係狹窄嘅空間逃離廚房呢個尷尬嘅局面。

B. 殷欣搭住達仔膊頭，推佢出去一齊食早餐。

C. 殷欣將水倒滿達仔水杯，然後倒落達仔頭到。

最快一票。

B

殷欣打破僵局，將雪條咁嘅達仔擰轉身，然後搭住佢膊頭打算推佢出去食早餐，點知由細到大只有俾譚仔姐姐遞外賣個陣掂過下手仔嘅達仔一感受到年輕女仔嘅溫暖，就即刻融化，坐咗係地。

殷欣面對眼前呢條雪條，唯有叫婆婆出嚟幫手，佢繞過地上嘅達仔，強裝鎮定行去敲婆婆嘅門。「婆⋯⋯婆婆，達仔佢好似融咗，唔係⋯⋯係呆咗啊，佢係咪打機操勞過度啊⋯⋯」

達仔望住殷欣嘅背影，慢慢理解到佢真係身處現實之中，佢慢慢扶住廚房嘅牆起身。呢個時候婆婆聽到殷欣嘅求救，都打開房門出咗嚟睇發生咩事。

「達仔，你搞咩啊，晨早流流發軟蹄，係咪餓親啊，埋嚟一齊食早餐啦，殷欣煮野仔手勢好好㗎，拍得住婆婆。」

呢個時候你係達仔，你會

A. 埋位食早餐。

B. 匿返入房whatsapp婆婆問佢發生咩事。

C. 掛念譚仔姐姐手心嘅溫暖，決定鼓起勇氣落街買個懶肉墨演山小辣。

［達仔視覺］

嚇到唔知應該點做嘅我決定先行撤退，我同婆婆講聲無事就秒速匿埋房。

「婆婆，個女仔係邊個？」

「租客。」

「咁大件事你無同我請嘅，而且屋企又唔等錢洗，你叫個陌生人入嚟住咁唔安全。」

「是嗎，有一晚睡覺講了，唉，婆婆老了，沒記性😞」

婆婆你真鬼馬⋯⋯「你發夢講咗，咁一定係我唔記得啦🤷🏻‍♂️」對住電子產品入面嘅婆婆，唔知點解平時一句野都唔敢講嘅我就唔會驚青，夠膽駁嘴。

「都說是你夜睡覺，不要緊，殷欣現在是我們家的健康大使，你每天早晚都要抽半小時一起做運動。」

「不了」

「那我將寬頻服務轉做56k，再斷水斷電」

婆婆竟然識得威脅我，睇嚟對手並唔簡單，我只好棄械投降。「」

「婆婆changed the subject to “👵🏻👩🏻💩”」

「婆婆was added」

「+852 6xxxxxxx was added」

「以後有什麼事就用群組聯絡」

「知道☺️」

我諗今次呢單野我都走唔甩㗎喇，今次對手唔止婆婆一個，到底個女仔有咩特別，令到婆婆咁鍾意佢仲信晒佢呢？

知己知彼百戰百勝，我為咗了解殷欣，撳咗入佢頭像一睇。

「一般貨色。」我望住頭像，係一個女仔坐咗係到抱住熊仔，無大眼effect，無唔望鏡頭撥頭髮，無晒長腿，只係抱住熊仔怕醜咁笑。

我望住張相，明明覺得普通，但又忍唔住望住張相，唔捨得掀返出去。

「差唔多夠鐘拜你爸媽喇，出嚟食早餐啦。」婆婆終於係群組到同殷欣換完stickers，叫我出去食早餐。

呢個時候，我要

A. 好好打扮

B. 出去食早餐

A

我決定輸人唔輸陣，要打扮得好好睇睇會一會呢個強敵。

我打開衣櫃，望住我嘅黑白灰Uniqlo T-shirt、海賊王衛衣同埋紅黑、綠色、藍黑嘅格仔恤衫三戰士，再打開另一個櫃，分別有藍色牛仔喇叭褲、米色短褲同黑色窄腳長褲。

我猶疑咗一陣，決定上最多精英聚集嘅討論區問下人嘅意見。

最快一個回覆

one piece加短褲
毒撚look

樓主文呢

我得到巴打嘅意見，決定要著代表熱血嘅海賊王衛衣同毒撚必備嘅米色短褲，我用電腦屏幕嘅反射望一望自己嘅一身裝束。完美。我chok一個最有自信冧掂樓下譚仔姐姐嘅微笑，轉身開門出去。

我一打開門，就見到有個不知名生物向我迎面撞上，我使出一招乾坤大挪移打算借力打力推走呢件不知名生物。點知佢一下後退移形換影，我失去重心向前一仆——

係啦，你估到啦，就係咁老土。我向前一仆撞咗上殷欣到，但由於我地身高相差不多，加上角度問題，我個頭撞咗落佢個頭到，經歷咗一次隕石撞地球。至於個身？佢本身就打算敲我房門，隻手自然就係心口前面擋住咗。

你話個下貼得咁近，你唔信我呢啲咁嘅毒撚會無感覺？大佬啊，你試下俾舊石撼落個頭到，你個下都唔會有任何感受。不過又咁講，當我回過神，聞到佢身上面嘅花香味，又真係幾舒服嘅。

我諗到呢到，不自覺咁低頭退後，保持返一個安全距離。達仔，你醒下啊，呢個世界無一個女人唔係公廁嚟㗎。我口窒窒問殷欣有無事，佢搖搖頭，然後伸手想撥起我頭髮，睇下我嘅傷口。

我一個轉身凌波微步，慢慢行出飯廳。

「你地搞咩啊，砰砰聲咁嘅。」婆婆冷靜咁一邊夾啲米粉落我個碗到，一邊好奇我地啱啱發生咩事。

我好快咁扒啲米粉入口，然後走入廚房。

「無事啊婆婆，你唔洗擔心。」殷欣笑住答。

雖然碗米粉係幾好食，但我唔可以俾美食攻略到。我係廚房入面，掃視我嘅儲備。

A. 蜜糖星星加牛奶

B. 波蘿包加橙汁

打字比較慢，唔好意思

abbababbabababa

我咬住個空氣多過麵粉嘅波蘿包，自信滿滿咁拎住杯橙汁出去。

「達仔，你真係呢，人地殷欣咁好煮埋過你食，你都硬係扭計偏食嘅。」婆婆當正我三歲細路，漠視我自認有個性嘅造型，使出「婆婆心入面你永遠都係小朋友」攻擊。

「唔緊要啦，我下次試下整麵包啊。係呢，你件衫嘅公仔好得意，係咩卡通人物嚟㗎？」

我當堂嚇一跳，然後得啖笑，你竟然連大名鼎鼎嘅海賊王都唔識。「係海賊王。」

「我都有聽朋友講過㗎，原來就係佢地。」殷欣尷尬咁笑一笑。

之後成餐早餐都無人再講過野。

差唔多十點，我幫婆婆拎埋啲野就出門拜山，留低殷欣係屋企。

- - - - - - - - - - - - - -

殷欣視覺

而家得返你自己係屋企，你決定

A. 執拾碗碟洗碗

B. 打掃客廳

C. 坐係梳化休息

b

嚟到人地屋企，始終人地係主人，唔可以麻煩人地又咩都唔做嘅，我決定由打掃客廳開始。

客廳唔係好大，只有電視櫃同梳化，重有一張茶几仔係梳化隔離，我掃完地之後，就抹一下電視櫃。電視上面有達仔由細到大嘅相，細個嘅時候朋友好多，笑得好開心；但由高中開始，身邊嘅人愈嚟愈少，嘴角向上嘅幅度都慢慢變小。

打掃完客廳，你決定

A. 執碗洗碗

B. 坐低休息

C. 入房執自己野

C

執完客廳，我決定入去房到執下自己啲行李。

其實都無好多野，我帶咗幾套換洗嘅衣物，同埋一部手提電腦，重有婆婆俾我嘅個人檔案。

我打開份個人檔案，見到達仔嘅相同個人資料。今日只係第一日，到底點先可以令達仔唔再係一個毒撚。我自己本身都唔係外向嘅人，到底要點先可以同佢做到朋友呢？

後悔嘅念頭油然而生，但諗起當初婆婆嘅對話。

「妹妹，如果你諗唔到而家有咩要做嘅，不如借個人俾婆婆用一陣啊？」當時面對住救我一命嘅婆婆，我又點可以推卻佢嘅要求。只係後來我先知道，原來當時婆婆係另有用意。

「唉，而家唔應承都應承咗，婆婆對我有恩，我可以做到嘅都要盡量去做。加油啊殷欣！」我同自己打打氣，而家先係第一日，我唔可以咁快放棄㗎！

我打開電腦，開始搜尋有關海賊王嘅資料。

睇下睇下時間都唔早，我閂埋電腦，開始準備晚餐，等婆婆同達仔返嚟一齊食。

我打開婆婆俾我嘅檔案，然後研究今晚要煮咩菜式。

*其中一道菜將會觸發災難

A. 咕嚕肉

B. 魚香茄子

C. 牛排

覺得a最正常
不過我揀c

透過婆婆嘅資料，我知道達仔鍾意食牛排。聽講要捉住一個人嘅心，就先要捉住一個人嘅胃。我決定從美食入手，煮返餐好味嘅西餐，降低佢對我嘅敵意。

我按檔案上面嘅資料，烹調牛排同埋醬汁，再加上我恩師檸檬主廚嘅秘方鐵粉，一碟色香味俱佳嘅牛排就大功告成。係呢個時候，聽到開門嘅聲音。我從廚房走出嚟開門，「你地返嚟喇，洗完手好快就食得飯喇，我入去煮埋意粉就得喇。」

我煮好晒意粉，拎出飯廳時，發現只係得婆婆係到，原來達仔又匿埋喺房。婆婆對住我苦笑。「唉，今日要佢出去已經係極限，算啦婆婆慣喇。」

我望住婆婆咁嘅樣，就忍唔住行去敲佢房門。「達仔，我煮好喇，你快啲出嚟食啦！」任我再點叫佢，房入面仍舊只有鍵盤敲打嘅聲音。睇嚟我只好出真功夫喇，我打算使出一招寒冰掌嘅時候，門終於打開，「我唔食。」

但重要嘅並唔係達仔嘅回覆，我將本來打算使出寒冰掌嘅手一轉，推開門入去，單一匹馬同佢攤牌。

「達仔，你到底咩原因，一直匿係到唔理人。你知唔知婆婆會好擔心你？」我靠係衣櫃隔離，望住背向我坐係電腦枱前面打機嘅達仔，忍唔住用咗長輩嘅語氣教訓佢。

「唔關你事。」

「我知道。但係咁喎，你成日望個電腦都好攰㗎嘛，不如休息一下先，一陣再戰啦。」的確，我係無立場講呢一啲說話，但我一諗起我應承咗婆婆要幫佢，我就唔可以俾佢一兩句說話就擊敗。硬嘅唔受，就用軟嘅！

「……」

「你諗下，你今日出咗去成日咁耐，返到嚟實好肚餓㗎。正所謂休息是為了走更長的路，你出去一陣補給，轉個頭叉足電又可以再戰三日三夜喇。」

「……」雖然對方都係一聲唔出，但我從佢撳滑鼠嘅一秒遲疑搵到破綻。

「你當係幫係我啦，我煮咗好多野食啊，如果你唔幫我嘅話，我就清唔晒㗎喇。」我諗起以前係幼稚園嘅時候，每次出動呢一招，啲小朋友都會主動話要幫手。希望今次都會成功啦。

達仔終於放低手上嘅滑鼠，轉過頭望住我。

機不可失，我望住佢雙手合十，「唔該你啊！」
希望佢可以應承我。

達仔深呼吸想開口，我未等佢應承就歡呼，然後拉住佢出去。

[殷欣視覺完]

- - - - - - - - - - - -

其實達仔

A. 應承

B. 拒絕

到後面就會知到底邊樣先係伏

見到殷欣拖住無反抗嘅達仔出嚟，婆婆面前一閃而過狡黠嘅笑容，佢更加肯定佢之前所做嘅決定係正確嘅。但怕緊醜嘅達仔同專心安置達仔坐低嘅殷欣又點會留意到呢。

「哎呀，殷欣你真係叻女喇，個衰達仔已經好耐無出嚟同婆婆食飯喇。」婆婆故作感慨稱讚殷欣，再加上係眼眶入面嘅感動淚水，真係可以頒個最佳女配角獎俾佢。

「唔係啦婆婆，係達仔乖仔咋嘛。食飯啦我地。」

婆婆唔食牛肉，只係食意粉。「殷欣，你煮野食真係好食喇，以後有你係到，婆婆就唔使煮得咁辛苦喇。」

「你地試埋牛排啊，我跟大廚學㗎，佢之前係國際品牌連鎖餐廳創作咗一系列嘅名菜，仲有係電視上面有個人節目教煮野食㗎。」

係婆婆同殷欣逼切嘅眼神之下，達仔試咗一啖牛排，佢頓時全身抽搐，好似上咗天堂去咗個快閃遊咁。

「點啊，你無事啊嘛。檸檬主廚明明係咁教，我跟住嚟做，無理由有事㗎。

A. 「難食，會死。」達仔如實相告。

B. 「太好食，一時受唔住。」難食，但唔講真話。

C. 「好食，檸檬果然係當代最偉大廚師，沒有之一。」真係好食。